曼城大敗後即用7000萬歐元簽中堅 哥迪奧拿何時才執好後防？

曼城上場聯賽以2：5大敗於李斯特城腳下，馬上增兵後防，以6500萬鎊簽入葡萄牙後防新星魯賓戴亞斯。翻查紀錄，自從哥迪奧拿在2016年上任，曼城已經在毫花4.7億鎊購買防守球員，但似乎哥帥仍未找到他理想的後防組合。

曼城在官網宣布與23歲的魯賓戴亞斯簽約6年至2026年。這是曼城今夏第3筆主要收購，他們之前簽入尼敦阿基及費倫托利斯。據英國傳媒報道，曼城支付了6500萬鎊，從賓菲加收購到魯賓戴亞斯。同時間，曼城將阿根廷中堅奧達文迪送回賓菲加，轉會費據報約1370萬鎊。

魯賓戴亞斯說：「能夠加盟一間像曼城般的球會，是一次重要的機會，我無法拒絕。曼城過去幾年在英格蘭表現非常好，踢出進攻足球的風格，我覺得自己很適合這種踢法。我很期待加入這支充滿優秀球員的球隊，亦迫不及待想跟從世界級領隊哥迪奧拿，哥帥過去在栽培年輕球員有非常好的紀錄。」

曼城一直尋找前隊長高柏尼的接班人，上季一度要費南甸奴轉踢中堅，頂替後後防的空缺。雖然曼城今夏已經簽入尼敦阿基，但球隊防線的質素仍難令哥迪奧拿滿意，尤其上場聯賽對李城失5球慘敗。

魯賓戴亞斯出身自賓菲加青年軍，在2017年9月首次為一隊披甲，2017/18球季即被選為葡超最佳年輕球員。到2018/19球季，他已經在賓菲加站穩陣腳，各項賽事55次上陣，助球隊贏得聯賽冠軍。上季，他49次上陣，入選葡超最佳容。

曼城足球總監碧格列斯坦（Txiki Begiristain）表示，魯賓戴亞斯是一名後防領袖球員，既擅長高空對抗，一對一防守亦佳，技術也好，而且年紀輕輕已經有豐富的歐洲頂級聯賽經驗。

翻查轉會紀錄，自哥迪奧拿在2016年執教曼城後，致力增強後防實力，主要簽入12名後衛及門將，所需轉會費達4.7億鎊。

哥狗屈機到

呢件葡超黑店中堅都要70m

4.7億磅夠晒砌隊中上遊full team
佢都仲未搞得掂條後防

龜 vs 雲迪克 vs 戴亞C

咁鏝點都叫中上遊掛

full team 喎, 前中後都執齊喇
哥狗仲搞緊條防線

條垃圾真係世界級

人全部30M+

冰人>>>> all

利係隊英超中下游到買隻小丑都要75m啦

左閘咪又係文迪

冰人真係英超最強中堅

大敗前一日已經AGREE左個DEAL啦

2億買雲迪克算啦

雲加又贏

不公平條例？

罰左1000萬歐啦 仲唔夠?

直接比個歐聯佢算啦

買防中仲好啦

俾隻哥狗教已經唔公平

費甸+洛迪高

otemandi轉會前係西甲最佳中堅

Laporte 歐聯次次都輸佢